私樓供應斷崖跌 公屋輪候恐破六

團結香港基金最新研究報告表示，無論私樓抑或公營房屋供應，未來數年均未能達到「長遠房屋策略」的目標，認為政府官僚體制令「生地」變「熟地」過程緩慢引致；又形容私樓供應「斷崖式下跌」，並預計公屋平均輪候時間將衝破6年。

疫下私樓零動工 3年首見
報告稱，私樓供應「斷崖式下跌」，去年私人住宅落成量比2018年急跌33%，僅14,093伙，比政府預測少約三成，主要住宅建築工程放緩。團結香港基金土地及房屋研究主管葉文祺說，疫情下的情况更令人憂慮，稱今年1月是3年以來私樓首次「零動工」，加上物流影響，現已有兩個原本準備賣樓花的樓盤延遲2至6個月才落成，擔心未來私樓供應繼續短缺，估計未來5年每年只有1.6萬個私樓單位供應，比過去機構的預測少14%。

倡設小組加快生地變熟
報告認為，私樓供應放緩與土地供應減少及發展程序繁複亦有關，葉文祺建議政府設立類似「土地共享先導計劃」內的中央小組，跨部門一站式處理發展商改劃土地申請，並促進規劃地政屋宇，協調及協助土地發展，加快把「生地」變「熟地」。

除了私營房屋，改劃用地及發展過程冗長亦影響公營房屋供應。報告預測公營房屋未來10年僅提供24.9萬伙，比政府預測的27.2萬伙低。報告指出，過去7年公營房屋供應量皆未達長策目標，累計已欠缺8.26萬伙，單位總數相當於11.2個彩虹邨，加上預計未來10年會欠缺6.6萬伙公營房屋單位，會令公屋平均輪候時間由現時5.4年增至6年以上。

團結香港基金副總幹事黃元山認為長策低估房屋需求，需重新檢視推算方式。他亦表示雖有外圍因素如疫情等影響，但政府現時官僚程序令各部門「只見樹木不見森林」，亦要改善。

升

六年其實唔算耐

現實好似個個都耐過政府條數(家庭非單身) 究竟係點統計4-5年

樓市gogogo

又係aa鱔稿

團結香港基金

計家庭， 唔計單人&長者，
以首次獲配單位為標準，包括派左好舊無人要果ｄ。

香港人係咪有自虐傾向?
樓最貴又最細 油又最貴 工時又數一數二 都要繼續留係香港 唔諗移民

你估移民咁易 移民唔係想像中咁美好

佢個5.5年係首次審查咁計就準，上屋嘅話6.5以上啦

團結香港基金係老董檔野，點解唔去維穩，反而要插柒婆房屋政策失效?

小罵大幫忙
房屋鬧兩句，跟住又撐警又支持政府施政

佢耐唔耐都吹話供應唔夠 係咪一堆炒家係入面?

愈嚟愈多購買力 供應就減 睇嚟二手樓都有得打交了 準備入行既巴打可以去胡cfu到練定 又贏

香港直情現實中唔好 除咗夠熱鬧之外 香港根本冇乜嘢好

認同香港唔好，但香港唔係專業人士唔係外語好，響人地既地方根本連生存既空間都冇

係咪新移民拉低咗個平均數

唔撚使入 再教育營已經要偷笑了, 仲話要上公屋

去外國做侍應都開心D (好似係)

希望樓價挨到下年換嘉亨灣

一個鍾之前先開post話一國一制 唔買港樓

實質就想要樓想到精神分裂

我幫樓主講緊

未過SSD 唔賣得住， 咪跌呀

私樓供應少同公屋輪候時間長有關係？